[PS4/PC]街霸V[13]Season2啟動

一瞬千擊!
拔山蓋世!
鬼哭啾啾!
故豪鬼成!

簡介:街頭霸王（日文：&#12473;&#12488;&#12522;&#12540;&#12488;&#12501;&#12449;&#12452;&#12479;&#12540;，英文：Street Fighter，台灣名命為「快打旋風」，在香港簡稱“街霸”），是由日本CAPCOM公司於1987年推出的大型電玩機台格鬥遊戲，其後推出後續版本，是一個流行的格鬥遊戲系列，也有日本動畫及歐美電影。《街頭霸王》普遍被認為雙人格鬥遊戲始祖之一，當時大型電玩機台仍以射擊或動作等單人遊戲為主，雙人對打作品並不多見。而街霸V係開發日2月16日認為街霸係一種運動.

而Playstation HK最近為街霸做左唔小宣傳,例如教人打街霸.
亦有一堆YOUTUBER製作左有趣既宣傳片.

Q.有咩大制好介紹
A.除左Razar,Madcatz大制之外 ,其他一律安全

Q.今集可支援PS3大制?
A.係可以的.但有部份支援唔到.

Q.請問玩格鬥GAME係咪一定要大制先生存到?
A.不,只係手制比較容易有MISTAKE,例如唔小心禁到其他制,比較難禁R2L2
不過唔代表一定輸比大制玩家,而家EVO比賽都有人玩手制都拎到冠軍

Q.請問今集遊戲平台分別有?
A. PS4 同 PC, 而且係誇平台,所以你可以PS4打PC玩家.

Q.今集有咩系統更新?
A.
1.Crush Counter係由重腳OR重拳造成既COUNTER,可以幫助唔同角色製造COMBO
(如果你亂咁昇會食好多DAMGE,真係好多,同時做出CC也可以增加自己的VT)
2.每個角色有唔同既V-skill同V-trigger
3.無左SF4既Focus系統
4.V-trigger一格可以彈走人(類似拳皇果種用一條能量BAR黎彈開人)
5.0血唔會俾波屈死(大絕除外),可以無限擋,所以可以0血反CUP
Q.如何練好基本功?
A.
1.你要上網睇你角色既COMBO VIDEO
2.第二係應用VIDEO
3.你最想打敗既敵人既應用Video
4.打破心理關口.小D耐性就會輸(唔好用拳皇果種瘋狂跳去人,係街霸世界唔WORK)
5.唔好只係為左出招,多D運用基本重拳,輕拳重腳等拉距離or壓線.
6.達人落地唔係狗既行為,係戰術.
7.多D睇比賽玩家既打法,可以啟發到你玩格鬥GAME既靈感.

呢個街霸Group係聚集打格鬥GAME既同好既地方.
唔係Show off自己實力黎踩低人既地方.
作為新手,唔好怕輸,輸左唔會拎左你條命.
輸左要反省點解輸左黎為左下一次既進步
如果你係強者,你應該要協助下新手.
而唔係屌柒新手趕人走,因為呢度唔係一言堂.
呢度係討論區.係俾人討論既地方

12月20更新資料

除左會有AKUMA正式登場之外同埋己經講左5個全新角色
今次既改版將會係宇宙級大改動,
1.首先係Overhead可連技既年代.
有部分角色會受到優惠.

例如Necalli既overhead(而家可以儲)
打中可以連技.
KEN既前重腳都係
其他可以做到既話就請玩家發掘
2.Wake Up昇不再王道.
Season1會發現好多問題係有對空技既角色
都會有好強既Startup無敵既昇,
故此,如果你將人掃低想做meaty或者Setup你會考慮一下做防守之類.
呢個版本就改走左Startup無敵呢個(至小Frame3,有錯請指)
只有EX昇先會一開始無敵.

3.將過強既MOVE大Nerf
係Season1會發現部份角色某動作過強,所以而家會NERF
A.春麗既輕腳判定
B.隆既輕拳判定
C.Necalli既輕拳判定.
D.ALEX既輕拳判定.
E.R.Mika已經唔可以再撞場(如果非牆邊)
F.Nash 前DASH後DASH都大弱
其餘請玩家自行發現
4.抆線狗下一場再遇到你既機率大增
呢個唔洗解釋啦

9種最基本追加教學(GAME教學無教,學到就對GAME有絕對大幫助)

關於儲氣型角色常見問題

Q.仲有就係,我玩m. bison果時佢有招技係 左,右+拳(Psycho Blast L)
其實係要點出? 我試過 按實左, 跟住即刻右拳 係出到,但只係5次先有一次得
我試過 左,右+拳 係唔得的
如果 按實左, 跟住即刻右拳 ,咁連技果時咪會好慢
所以請教各位巴打解答下我

A.你出唔到係chok錯野 training 果度有得開input list睇返你自已禁左咩制
果招連技就係一開始已經拉後 一路拳腳緊果陣已經儲緊氣 唔係到出果陣先去儲氣

街霸比賽常見Term:
Footsie/Zoning = 立回 (因為隻GAME入面好多時D人用腳打人,因為遠Range)
SPD = Spinning Pile Driver(蘇聯代專用技,亦即係轉一圈個搖捍)
SBK= Chun Li's Spinning Bird Kick.
DP= Dragon Punch(昇龍拳)
Anti-air,Upper Cut=對空技.
Crush Counter = 今集新系統,由重拳,重腳引發既COUNTER稱為Crush Counter
Chip damage=擋左既DAMAGE
Beast=野獸 (daigo既成名句,即係話你好似野獸一樣咁兇惡)
Read = 睇穿晒對手
Download Complete = 都係睇穿晒對手既意思(不過比較串既意思,小心真人街霸)
jab=輕拳
Parry=擋走(Ryu vskill,Zangif vsill, Alex Vt等等)
Fuzzy Guard =打頭技(中文暫時未清楚,唔明可以睇以下影片)

各個高手的直播時間表

各個大制資料

街霸V資料 (暫時無乜野,本人得閒就會加野上去)

街霸V WIKI

Frame表:
比較建議手機DOWNLOAD一個APP叫Vframe,好實用.

Q.總共角色數?
A.現階段為23個,
每一個角色為10萬GAME錢,或者6蚊美金
場地為7萬Game錢一個

[size=6][red]Q.如果無香港國旗但又擇錯左國旗點算?
A.現階段無,到Season2都係

連技小技巧
如何CHOK招駁大絕簡易方法(只限近攻情況)
有好多新手巴打經常遇到問題
例如點樣CHOK昇,又或者如何CHOK波
呢個係個小簡介.
有大部份人誤解左昇龍拳/波動拳 駁大絕
係623拳/236拳236236拳
其實唔需要咁樣做.
因為只要係發動大絕其間CHOK晒指令
就算係中間加拳或者腳你都可以CHOK到大絕
所以話
如果你做 623拳/236拳,之後只需要禁236拳,你就駁到大絕.
整個流程係623拳236拳 或者 236拳236拳就可以做到晒.
唔需要623拳236236拳,因為咁會有機會造成MISS COMBO既情況.
只會不得嘗失.
Cammy 236腳同623腳都可以做到同樣野.
Ken可以 236拳236腳
NASH輕腳刀可以
但中腳刀時間有D慢,唔可以用以上方法.
一定要214中腳214214拳.
印度佬可以
其他情況就等你試下.
應該唔會有任何變化.

高登Whatapp group

聯絡方法:
WTapp GP:只要PM我留電話,我就可以拉你入Group,方便搵人對戰
P.S.:因為人數好多,入左Group之後耗電量會大增,所以請安裝省電App應付
而且,請將鈴聲較為無聲因為呢個Group24小時都會有人
如果你唔想加入GP但又想同巴打玩,我已經係GOOGLE Drive個表到留晒所有巴打資料
就可以隨時同佢地打

[url]
[/url]

此為玖昇台,每星期準時收看啦
而且最近有廣東話街霸五教學
可以幫到好多新手
Frame Trap教學
[url]
[/url]
Meaty教學
[url]
[/url]
解投教學

Shimmy教學

由於30日個POST就唔可以搵番,所以每個月會開一次POST
放便新手同老手觀看

第一屆屬於香港人既街霸比賽

比賽名單上面LINK
當然要特別感謝AKIBA同埋PARTY LAND對呢次比賽既付出及努力